# Задание

## JS
Выбрать любые 2 файла с заданиями и решить их наиболее оптимальным на твой взгляд способом.
 Все рассуждения вести вслух, можно задавать любые вопросы, гуглить разрешено только
 документацию JS, алгоритмы писать самостоятельно. Можно заранее открыть эти ссылки:
* [MDN Web Docs JavaScript](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript)
* [Современный учебник JavaScript](https://learn.javascript.ru/)

## React
Задание заключается в написании приложения, с помощью которого можно написать сообщение
 нескольким пользователям (получение данных о пользователях с API, добавление и удаление
 пользователей из списка рассылки, заполнение формы данными, необходимыми для отправки
 сообщения).

Выполненное задание необходимо разместить в директории _front_.
### Приложение должно состоять из 4 сцен (страниц):
#### 1. Главная страница
###### Функциональный список состоит из:
* получения данных с API после захода на страницу (**GET** _/user_),
* вывода полученных данных в определенном формате, т.е. списка с карточками пользователей,
 где каждая карточка — отдельный блок, который содержит аватар пользователя, никнейм,
 страну проживания, возраст и кнопку:
    * `ДОБАВИТЬ К РАССЫЛКЕ` после нажатия на которую конкретный пользователь будет
       добавлен к списку рассылки.
* кнопки, которая позволит перейти к составленному списку рассылки.
###### Дополнительный функционал:
* поиск по никнейму,
* поиск по стране.
#### 2. Страница со списком рассылки
###### Функциональный список состоит из:
* отображения списка выбранных пользователей — подобно списку на главной странице,
* кнопки `ДАЛЬШЕ`, которая отправит к форме написания сообщения.
##### 3. Страница с формой для отправки сообщения
###### Функциональный список состоит из:
* создания формы с полями:
    * имя,
    * email,
    * страна,
    * возраст,
    * текст сообщения.
* кнопки `ОТПРАВИТЬ СООБЩЕНИЕ` после нажатия на которую данные будут отправлены на
 endpoint **POST** _/message_. В случае успешного ответа от сервера должен произойти
 переход к итоговой странице.
###### Дополнительный функционал:
* валидация формы.
##### 4. Итоговая страница
###### Функциональный список состоит из:
* вывода данных, отправленных на endpoint **POST** _/message_, для просмотра.
 Данные полей формы вывести в понятном виде типа описание (название поля) — содержимое,
 а список пользователей из рассылки — подобно списку на главной странице.
* кнопки `НА ГЛАВНУЮ`, которая отправит на главную страницу.
### Список **обязательных** технологий для работы над заданием:
* React,
* Любая библиотека для управления состоянием, предпочтителен Redux.
### Список **предпочтительных** технологий для работы над заданием:
* Create React App,
* Typescript,
* Redux-Saga,
* React Router.

## Документация API
Документация в формате OpenAPI 3 доступна после запуска mock-сервера
 по адресу: [localhost:3001/docs](http://localhost:3001/docs).

## Запуск окружения разработки
Требуется Node.js (также рекомендуется Yarn).
Проект требует установки и запуска API mock-сервера:
```bash
cd api
yarn
yarn start
```
